\beginsong{Madre, anoche en las trincheras}
\beginverse
Caminando por el \[Am]bosque, \echo{laralala}
entre las flores vi que ha\[C]bía, \echo{uau}
una carta ensangren\[Dm]tada, \echo{larala\[G]la}
de cuarenta años ha\[C]cía. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Era de un paracai^dista, \echo{laralala}
de la octava compa^ñía, \echo{uau}
que a su madre le escri^bía, \echo{larala^la}
y la carta así de^cía. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Madre anoche en las trin^cheras, \echo{laralala}
entre el fuego y la me^tralla, \echo{uau}
vi al enemigo co^rrer, \echo{larala^la}
la noche estaba ce^rrada. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Apunté con mi fu^sil, \echo{laralala}
al tiempo que dispa^raba, \echo{uau}
una luz ilumi^nó, \echo{larala^la}
el rostro que yo ma^taba. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Clavó su mirada en ^mí, \echo{laralala}
con los ojos ya va^cíos, \echo{uau}
madre, ¿sabe a quién ma^té, \echo{larala^la}
aquel soldado ene^migo? \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Era mi amigo Jo^sé, \echo{laralala}
compañero de la es^cuela, \echo{uau}
con quien tanto yo ju^gué, \echo{larala^la}
a soldados y a trin^cheras. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Ahora el juego era ver^dad, \echo{laralala}
y mi amigo ya lo en^tierran, \echo{uau}
madre, yo quiero mo^rir, \echo{larala^la}
ya estoy harto de esta ^guerra. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Si te vuelvo a escri^bir, \echo{laralala}
tal vez sea desde el ^cielo, \echo{uau}
donde encontraré a Jo^sé, \echo{larala^la}
y jugaremos de ^nuevo. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Dos claveles en el ^agua, \echo{laralala}
no se pueden marchi^tar, \echo{uau}
dos amigos que se ^quieren, \echo{larala^la}
no se pueden olvi^dar. \echo{uau}
\endverse
\beginverse
Si mi mano fuera ^pluma, \echo{laralala}
y mi corazón, tin^tero, \echo{uau}
con la sangre de mis ^venas, \echo{larala^la}
te escribiría te ^quiero. \echo{uau}
\endverse
\endsong